<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<planete>
  <mercure>
    <image><img src="mercure.jpg" alt="Mercure" style="width:200px"></image>
    <titre> Mercure</titre>
    <taille>75×106 km2</taille>
    <distance>0,3075 et 0,4667 UA</distance>
    <description>Mercure est la planète la plus proche du Soleil et la moins massive du Système solaire1. Son éloignement au Soleil est compris entre 0,3075 et 0,4667 UA, ce qui correspond à une excentricité orbitale de 0,2056 — plus de douze fois supérieure à celle de la Terre, et de loin la plus élevée pour une planète du système solaire. Elle est visible à l'œil nu depuis la Terre avec un diamètre apparent de 4,5 à 13 secondes d'arc, et une magnitude apparente de 5,7 à -2,3 ; son observation est toutefois rendue difficile par son élongation toujours inférieure à 28,3° qui la noie le plus souvent dans l'éclat du Soleil.<description>
  </mercure>
  
  <venus>
    <image><img src="venus.jpg" alt="Venus" style="width:200px"></image>
    <titre> Venus</titre>
    <taille>460×106 km</taille>
    <distance>1,7 ua</distance>
    <description>Vénus est la deuxième des huit planètes du Système solaire en partant du Soleil, et la sixième par masse ou par taille décroissantes.La planète Vénus a été baptisée du nom de la déesse Vénus de la mythologie romaine.<description>
  </venus>
  
  <terre>
    <image><img src="terre.jpg" alt="Terre" style="width:200px"></image>
    <titre> Terre</titre>
    <taille>510 067 420 km2</taille>
    <distance>0,718 et 0,728 UA,</distance>
    <description>La Terre est une planète du Système solaire, la troisième au regard de la distance au Soleil. Il s'agit du sixième objet le plus grand, tant en taille qu'en masse, dans le Système solaire et la plus massive des planètes telluriques de ce système planétaire. La Terre s'est formée il y a 4,54 milliards d'années environ et la vie apparut moins d'un milliard d'années plus tard1. La planète abrite des millions d'espèces vivantes dont les humains2. La biosphère de la Terre a fortement modifié l'atmosphère et les autres caractéristiques abiotiques de la planète, permettant la prolifération d'organismes aérobies de même que la formation d'une couche d'ozone, qui associée au champ magnétique terrestre, bloque une partie des rayonnements solaires permettant ainsi la vie sur Terre3. Les propriétés physiques de la Terre de même que son histoire géologique et son orbite ont permis à la vie de subsister durant cette période et la Terre devrait pouvoir soutenir la vie durant encore au moins 500 millions d'années4,<description>
  </terre>

  <mars>
    <image><img src="mars.jpg" alt="Mars" style="width:200px"></image>
    <titre> Mars</titre>
    <taille>144 798 500 km2</taille>
    <distance>1,381 et 1,666 UA</distance>
    <description>Mars (prononcé en français : /maʁs/3) est la quatrième planète par ordre de distance croissante au Soleil et la deuxième par masse et par taille croissantes sur les huit planètes que compte le Système solaire. Son éloignement au Soleil est compris entre 1,381 et 1,666 UA (206,6 à 249,2 millions de km), avec une période orbitale de 686,71 jours terrestres. C’est une planète tellurique, comme le sont Mercure, Vénus et la Terre, environ dix fois moins massive que la Terre mais dix fois plus massive que la Lune. Sa topographie présente des analogies aussi bien avec la Lune, à travers ses cratères et ses bassins d'impact, qu'avec la Terre, avec des formations d'origine tectonique et climatique telles que des volcans, des rifts, des vallées, des mesas, des champs de dunes et des calottes polaires. La plus grande montagne du Système solaire, Olympus Mons (qui est aussi un volcan bouclier), et le plus grand canyon, Valles Marineris, se trouvent sur Mars.<description>
  </mars>

  <jupiter>
    <image><img src="terre.jpg" alt="Jupiter" style="width:200px"></image>
    <titre> Jupiter</titre>
    <taille>6,14×1010 km2</taille>
    <distance></distance>
    <description>Jupiter est une planète géante gazeuse. Il s'agit de la plus grosse planète du Système solaire, plus volumineuse et massive que toutes les autres planètes réunies, et la cinquième planète par sa distance au Soleil (après Mercure, Vénus, la Terre et Mars). Jupiter est ainsi officiellement désignée1, en français comme en anglais2, d'après le dieu romain Jupiter3, assimilé au dieu grec Zeus. Le symbole astronomique de la planète est « ♃ » qui serait une représentation stylisée du foudre de Jupiter ou bien serait dérivé d'un hiéroglyphe4 ou, comme cela ressortirait de certains papyri d'Oxyrhynque5, de la lettre grecque zêta, initiale du grec ancien Ζεύς (Zeús). L'Union astronomique internationale recommande de substituer au symbole astronomique « ♃ » l'abréviation « J », correspondant à la lettre capitale J de l'alphabet latin, initiale de l'anglais Jupiter6<description>
  </jupiter>

  <Saturne>
    <image><img src="saturne.jpg" alt="Saturne" style="width:200px"></image>
    <titre>Saturne</titre>
    <taille>43,466×109 km2</taille>
    <distance></distance>
    <description>Saturne est la sixième planète du Système solaire par ordre de distance au Soleil et la deuxième après Jupiter tant par sa taille que par sa masse1,2,3. Plus lointaine des planètes du Système solaire observables à l'œil nu dans le ciel nocturne depuis la Terre4, elle est connue depuis la Préhistoire5 et correspond au Phaénon (Φαίνων (Phaínōn)) de l'astronomie grecque, au Zohal (زُحَل) de l'astronomie arabe ainsi qu'au Tǔxīng (土星 / « étoile de la terre ») de l'astronomie chinoise. Elle est ainsi désignée4, à la suite d'un usage antiqueNote 1, d'après Saturne, un dieu de la mythologie romaine, assimilé au titan Cronos de la mythologie grecque. Son symbole « ♄ », d'origine ancienne6 représenterait la faucille du dieu Saturne7 ou serait dérivé de la lettre grecque kappa minuscule, initiale du grec ancien Κρόνος (Krónos)8. Néanmoins, l'Union astronomique internationale recommande de substituer au symbole « ♄ » l'abréviation « S », correspondant à la lettre latine S majuscule, initiale de l'anglais Saturn9.<description>
  </saturne>

  <uranus>
    <image><img src="uranus.jpg" alt="Uranus" style="width:200px"></image>
    <titre>Uranus</titre>
    <taille>8,1156×109 km2</taille>
    <distance></distance>
    <description>Uranus est une planète géante de glaces de type Neptune froid. Il s'agit de la 7e planète du Système solaire par sa distance au Soleil, de la 3e par la taille et de la 4e par la masse. Elle doit son nom à la divinité romaine du ciel, Uranus (Ouranos chez les Grecs), père de Saturne (resp. Cronos) et grand-père de Jupiter (resp. Zeus). Uranus est la première planète découverte à l’époque moderne. Bien qu'elle soit visible à l’œil nu comme les cinq planètes déjà connues, son caractère planétaire ne fut jamais identifié en raison de son très faible éclat1, étant à la limite de la visibilité (magnitude comprise entre 5,3 et 5,7 pour les oppositions et environ 6 le reste du temps) et de son déplacement apparent très lent (période orbitale de plus de 84 ans). William Herschel annonce sa découverte le 26 avril 1781, élargissant les frontières connues du Système solaire pour la première fois à l’époque moderne. Uranus est la première planète découverte à l’aide d’un télescope<description>
  </uranus>


  <neptune>
    <image><img src="neptune.jpg" alt="neptune" style="width:200px"></image>
    <titre>Neptune</titre>
    <taille>7,6408×109 km2</taille>
    <distance> 30 UA </distance>
    <description>Uranus est une planète géante de glaces de type Neptune froid. Il s'agit de la 7e planète du Système solaire par sa distance au Soleil, de la 3e par la taille et de la 4e par la masse. Elle doit son nom à la divinité romaine du ciel, Uranus (Ouranos chez les Grecs), père de Saturne (resp. Cronos) et grand-père de Jupiter (resp. Zeus). Uranus est la première planète découverte à l’époque moderne. Bien qu'elle soit visible à l’œil nu comme les cinq planètes déjà connues, son caractère planétaire ne fut jamais identifié en raison de son très faible éclat1, étant à la limite de la visibilité (magnitude comprise entre 5,3 et 5,7 pour les oppositions et environ 6 le reste du temps) et de son déplacement apparent très lent (période orbitale de plus de 84 ans). William Herschel annonce sa découverte le 26 avril 1781, élargissant les frontières connues du Système solaire pour la première fois à l’époque moderne. Uranus est la première planète découverte à l’aide d’un télescope<description>
  </neptune>


</planete>

